<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Website Surakarta</title> 
				<description>Berita Solo terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/lokodinas</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Aneka Keseruan Malam Tahun Baru di Jalan Slamet Riyadi Solo</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/aneka-keseruan-malam-tahun-baru-di-jalan-slamet-riyadi-solo</link>
						                <description>Surakarta -- Malam tahun baru selalu menjadi momen yang dinantikan setiap masyarakat. Berbagai agenda ditawarkan pada momen ini. Kota Surakarta juga turut menawarkan berbagai kegiatan seru menyambut malam tahun baru. Salah satu yang menjadi magnet malam tahun baru di Kota Solo berada di Jalan Slamet Riyadi. Salah satu jalan iconic di Kota Solo ini menawarkan berbagai hal menarik yang siap memanjakan pengunjung.

Agenda seru yang telah menjadi agenda rutin pada malam tahun baru di Kota Surakarta berada di Jalan Slamet Riyadi yaitu Solo Car Free Night. Acara ini memiliki konsep yang hampir sama dengan Solo Car Free Day hanya saja waktu pelaksanaan diadakan pada malam hari. Pada sepanjang Jalan Slamet Riyadi akan dipadati dengan berbagai kuliner menarik khas UMKM Kota Solo. Selain itu, suasana yang disuguhkan tentu akan lebih meriah karena hadir berbagai pertunjukan live musik dari berbagai komunitas seni di Kota Solo. Masyarakat dapat menyaksikan pertunjukan-pertunjukan tersebut secara gratis dan cukup membayar biaya parkir pada area yang telah disediakan apabila menggunakan kendaraan pribadi. Pada puncak acara, tepat pukul 00.00 WIB langit Jalan Slamet Riyadi akan dimeriahkan dengan pertunjukan ratusan pesta kembang api. Pesta kembang api tersebut menjadi penanda malam tahun baru telah berakhir.

Rangkaian kegiatan seru pada malam tahun baru di sepanjang Jalan Slamet Riyadi sangat sayang untuk dilewatkan. Bagi anda yang ingin menikmati malam tahun baru dengan meriah di Kota Solo dapat langsung bergabung di tengah masyarakat Kota Solo tanpa perlu sungkan. Selama hadir dalam kegiatan pastikan untuk tetap kondusif dan menjaga kebersihan sekitar.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Deretan Agenda Menarik Kota Solo Bulan Januari 2025</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/deretan-agenda-menarik-kota-solo-bulan-januari-2025</link>
						                <description>Kota Solo merupakan destinasi wisata unggulan di Indonesia yang dikenal akan kekayaan budaya, kuliner khas, dan suasana kota yang ramah. Dengan beragam potensi yang dimiliki, Solo terus berinovasi dalam menghadirkan berbagai acara menarik yang tidak hanya mempromosikan pariwisata, tetapi juga mengangkat potensi lokal. Pada bulan Januari 2025, Solo telah menyiapkan rangkaian agenda istimewa yang sayang untuk dilewatkan.


	Umbul Mantram 


Umbul Mantram membuka rangkaian acara Grebeg Sudiro dengan tradisi doa dan ucapan syukur kepada Tuhan Yang Maha Esa. Acara ini akan dilaksanakan pada Kamis, 16 Januari 2025 di Kelurahan Sudiroprajan, Kecamatan Jebres, Solo.


	Bazaar Potensi dan Wisata Perahu


Acara ini akan berlangsung pada tanggal 17-31 Januari 2025 di Kawasan Pasar Gede Solo. Acara ini memadukan kegiatan belanja produk lokal yang menarik di Kawasan Pasar Gede sekaligus wisata air di Dermaga Kali Pepe.

 


	Sendratari Ramayana Syembara Alengka (Sastra Jendra) 


Akan berlangsung di Taman Sriwedari pada tanggal 24 Januari 2025. Berisi pertunjukan sendratari yang mengisahkan epik Ramayana dengan penampilan memukau para seniman lokal. Acara ini menjadi daya tarik bagi pecinta seni dan budaya.


	Grebeg Sudiro


Grebeg Sudiro hadir memeriahkan perayaan Imlek dengan pawai budaya yang penuh warna dan tradisi, mencerminkan kerukunan antar etnis di Kota Solo. Pada tahun ini Grebeg Sudiro akan berlangsung pada tanggal tanggal 26 Januari 2025 Pukul 13.00 WIB di Kawasan Pasar Gede, Surakarta.


	Semarak Harmoni Pesta Kembang Api


Merupakan acara penutup yang spektakuler dengan pesta kembang api yang akan menerangi langit Solo, memberikan pengalaman tidak terlupakan bagi para pengunjung. Diagendakan akan berlangsung pada 28 Januari 2025 di Kawasan Pasar Gede dan Balai Kota Surakarta.

Jangan lewatkan kesempatan untuk menikmati keunikan dan keindahan budaya Kota Solo melalui berbagai acara tersebut. Catat tanggal-tanggal penting ini dan pastikan Anda menjadi bagian dari kemeriahan yang ditawarkan. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi situs resmi Pemerintah Kota Solo. Mari bersama-sama merayakan kekayaan budaya dan semaraknya acara di Solo!
</description>
					                </item><item>
						                <title>Momentum Natal Disambut Meriah di Kota Bengawan</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/momentum-natal-disambut-meriah-di-kota-bengawan</link>
						                <description>Solo - 

Kota Surakarta senantiasa menjunjung tinggi toleransi antar umat beragama. Hal tersebut dibuktikan dengan memberi kesempatan yang sama bagi berbagai umat beragama untuk mengadakan kegiatan positif di ruang publik. Salah satunya dalam momen menyambut Natal 2024 kali ini diselenggarakan berbagai  kegiatan yang menarik. Kegiatan ini dapat disaksikan dan dikunjungi oleh masyarakat umum di Kota Surakarta. 

Rangkaian acara yang dimulai sejak akhir November hingga Januari mendatang ini mengusung semangat berbagi, kreativitas, dan kebersamaan, menciptakan momen Natal yang lebih bermakna.


	30 November 2024: Baksos Kanstin sepanjang 1000 meter sebagai simbol kepedulian terhadap lingkungan.
	11 Desember 2024: Donor darah yang diselenggarakan di PMI Solo, Jalan Kolonel Sutarto No. 58, Jebres. Acara ini mengajak masyarakat untuk berkontribusi menyelamatkan nyawa melalui donasi darah.
	8-22 Desember 2024: Parade musik, make a wish, dan bazar UMKM berlangsung di Balai Kota Surakarta dengan jadwal:



	8, 9, 10, 11, 13, 14, 15 Desember 2024 
	19 – 22 Desember 2024
	Acara ini menjadi ruang hiburan sekaligus mendukung produk lokal.



	9 Januari 2025: Natal Bersama Kota di Balai Kota Surakarta sebagai puncak perayaan.


Selain rangkaian acara tersebut, momentum natal juga disambut begitu meriah dengan hadirnya lampu-lampu lampion khas natal di halaman Balai Kota Surakarta. Masyarakat dapat menyaksikan lampion ini secara gratis. Berbagai kegiatan dan agenda tersebut bukan hanya sekadar perayaan, tetapi juga momentum mempererat tali persaudaraan antar masyarakat. Adanya kegiatan seperti ini diharapkan dapat mempertegas komitmen Kota Surakarta dalam menciptakan ruang yang nyaman bagi seluruh umat beragama di Kota Surakarta. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dijual Mahal, Samsung Galaxy Note 8 Lebih Laku dari Galaxy S8</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/dijual-mahal-samsung-galaxy-note-8-lebih-laku-dari-galaxy-s8</link>
						                <description>Samsung membanderol Galaxy Note 8 dengan harga lebih tinggi dari Galaxy S8. Kendati demikian, perusahaan mengklaim bahwa Galaxy Note terbaru itu justru lebih laris.

Hal ini diungkap oleh IT & Mobile VP Samsung Electronics Indonesia, So Djien Gie, saat bincang dengan media usai acara Peluncuran Samsung Galaxy Note 8 di Jakarta, Senin (25/9/2017).

So Djien Gie enggan mengungkap dengan detail angka penjualan Samsung Galaxy Note 8. Namun dia memastikan bahwa smartphone itu merupakan yang paling laris dibandingkan berbagai jagoan Samsung lain.

“Galaxy Note 8 ini adalah yang paling laris. Saya tidak bisa menyebut detailnya, tapi Anda bisa bayangkan. Pemesanannya saja lebih laris dibandingkan Galaxy S8,” katanya.

“Dalam waktu tiga hari kami buka pemesanan Galaxy Note 8, jumlah yang dipesan sudah sama atau melebihi Galaxy S8,” imbuhnya.

Harga Samsung Galaxy Note 8 di Indonesia adalah Rp 13 juta. Sementara itu Samsung Galaxy S8 dan S8 Plus dibanderol lebih murah, yakni Rp 10,5 juta dan 12 juta.

Menurut Soo Djien Gie, Samsung Galaxy Note 8 laris karena memang banyak penggemar setia yang sudah menunggu-nunggu. Dia juga mengatakan bahwa tipe baru itu dibekali dengan banyak pembaruan dibandingkan tipe Note lain.

Beberapa di antaranya adalah layar sinematik tanpa bezel dan memiliki lengkungan di kedua tepinya, kamera ganda dengan dual optical image stabilizer (OIS), serta S-Pen dan mendapatkan perbaikan fitur.

Soal spesifikasi lainnya, Samsung Galaxy Note 8 dibekali dengan layar Super AMOLED berukuran 6,3 inci (2960 x 1440 piksel). Otak pemrosesannya berupa chipset Exynos 8895. Samsung memadukannya dengan RAM 6 GB serta memori internal 64 GB yang disertai slot microSD.


Hal menarik lainnya dari smartphone ini merupakan flagship perdananya yang menggunakan kamera ganda dan sejumlah teknologi pendukung lainnya.

Dua kamera belakang Galaxy Note 8 menggunakan sensor 12 megapixel, dengan bukaan f/1.7 untuk kamera normal dan f/2.4 untuk kamera dengan lensa telenya. Sedangkan kamera depan 8 megapixel.

Kemampuan baru S-Pen sendiri antara lain ujungnya yang lebih kecil dan tajam, jumlah Air Command yang bertambah dari enam aplikasi menjadi 10 aplikasi, serta fitur anti air. Adapun baterainya berkapasitas 3.300 mAh.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Paket Wisata ke Seoul Rp 5,2 Juta Siap Memanjakan Liburan Anda</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/paket-wisata-ke-seoul-rp-52-juta-siap-memanjakan-liburan-anda</link>
						                <description>Seoul, kota metropolitan yang menjadi jantung Korea Selatan telah menjadi daya tarik tersendiri bagi wisatawan mancanegara termasuk wisatawan Indonesia. Bagaimana tidak?

Semua tren mulai dari musik, busana, hingga teknologi dimiliki negara ini. Wisatawan Indonesia pun tidak mau ketinggalan untuk sesekali berkesempatan mengunjungi kota yang super modern.

"Kalau Korea kan dibagi menjadi dua bagian kan. Sudah pastikan fokus all spotnya kita ambil di Korea Selatan mulai dari Seoul, Everland, Korean Demilitarized Zone (DMZ), sampai Busan dengan kecantikannya. Pokoknya kita semuanya lengkap," kata Dian selaku Marketing Communication Panorama JTB Tours di Plenary Hall, Jakarta Convention Center, Jumat (22/9/2017).

Bagi Anda yang tidak ingin melewatkan liburan ke Korea, Anda dapat menghadiri rangkaian acara travel fair oleh maskapai Garuda Indonesia yang diadakan serentak di beberapa kota di Indonesia pada tanggal 22-24 September 2017.

Garuda Indonesia Travel Fair (GTF) Fase II yang dihelat di JCC menghadirkan berbagai macam agen travel yang menawarkan ratusan varian tiket promo dan paket wisata ke seluruh penjuru dunia.
Untuk promo paket wisata ke Seoul, Anda dapat menemukan berbagai macam varian promo yang dapat langsung membawa Anda ke Korea.

Dengan merogoh kocek Rp 5.290.000 Anda sudah dapat menikmati paket wisata selama 5 hari menyusuri kota Seoul hingga Gunung Sorak dan Everland.

Fasilitas mulai dari tiket pesawat, hotel, tour guide hingga konsumsi sudah tersedia secara lengkap sehingga pengunjung dapat dimanjakan sepenuhnya dengan keindahan kota Seoul.

Selain itu, untuk promo tiket penerbangan pesawat, GATF 2017 Fase II juga menyediakan promo spesial sebesar Rp 4.661.895 untuk tiket penerbangan pulang-pergi.

Korea menjadi destinasi wisata yang tepat untuk para pencari suasana dan tantangan baru. Maka itu, saatnya bagi Anda untuk menjadwalkan liburan Anda pergi meluncur ke negeri kimchi!
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):
1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.
2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.
3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.
4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.
5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.
6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.
7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.</description>
					                </item><item>
						                <title>Apple iWatch Bakal Dirilis Bulan Depan</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/apple-iwatch-bakal-dirilis-bulan-depan</link>
						                <description>iWatch yang sudah lama dinanti-nanti oleh banyak pihak bakal secara resmi diluncurkan. Salah satu orang yang punya reputasi bagus dalam membocorkan informasi produk Apple, John Gruber, menyatakan bahwa iWatch akan direlease bulan depan.
Peryataan seorang publisher asal Philadelphia ini memang dipercaya banyak orang sebagai kebenaran. Pasalnya, Apple akan menggelar event pada 9 September mendatang. Kemungkinan besar, iPhone 6 sekaligus iWatch bakal secara resmi direlease pada saat yang bersamaan saat itu juga. Keihatannya, Apple benar-benar sibuk untuk menyiapkan dua produk ini mengingat persaingann yang semakin berat. Dengan meluncurkan dua produk sekaligus, diharapkan bakal mendobrak pasar dan menciptakan momentum positif.
Smartwatch ini diprediksi akan direlease dengan inovasi yang “out of the box” cirikhas Apple. iWatch diberitakan bakal menggunakan beberapa sensor yang dapat metrik-metrik kesehatan, seperti tingkat tekanan darah, tingkat denyut jantung atau bahkan tingkat gula darah si pengguna. Meski begitu, masih menjadi pernyataan bagaimana kualitas sistem internet yang ada pada iWatch.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.
Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.
Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.
Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.</description>
					                </item><item>
						                <title>Risma Akan Tolak Tawaran Jadi Menteri</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/jabatan-belum-tuntas-risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri</link>
						                <description>"Saya tidak ingin. Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja."
Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini mengaku tidak tertarik masuk ke dalam kabinet Joko Widodo-Jusuf Kalla. Risma mengatakan masih punya janji pada warga Surabaya. Sehingga dia ingin menuntaskan janjinya memimpin Surabaya hingga berakhir."Tidak, tidak. Saya tidak ingin (masuk kabinet). Saya masih punya janji, saya di Surabaya saja," kata Risma, Kamis 24 Juli 2014.Hingga saat ini pun Risma mengaku belum mendapatkan tawaran apa pun untuk masuk dalam kabinet Jokowi-JK. Menurut Risma, selama bertemu dengan pimpinan partai, tak ada perbincangan soal kabinet.Namun dia menegaskan kalaupun ada tawaran, dia tetap akan menuntaskan janjinya pada masyarakat Surabaya. "Kalau nanti ada yang nawari, ya nanti saja," ujarnya.Di media sosial Facebook muncul polling nama-nama untuk duduk di kabinet Jokowi-JK. Salah satunya Tri Rismaharini. Wali Kota Surabaya itu ditempatkan sebagai Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi.Polling itu diakui Jokowi untuk meminta masukan kepada masyarakat terkait siapa-siapa saja yang tepat untuk mengisi kabinetnya lima tahun ke depan.
Sumber : http://politik.news.viva.co.id/news/read/524505-jabatan-belum-tuntas--risma-akan-tolak-tawaran-jadi-menteri/</description>
					                </item><item>
						                <title>Jokowi janji mati-matian bela Palestina</title>
						                <link>http://portal.test/berita/detail/jokowi-janji-matimatian-bela-palestina</link>
						                <description>Merdeka.com - Capres Jokowi kembali menegaskan dukungannya untuk kemerdekaan 100 persen bagi Palestina. Jokowi berjanji akan mati-matian membela negeri yang dijepit Israel ini."Kita lihat apa yang mereka butuhkan. Mereka butuh tandatangan untuk dukungan ya kita tanda tangan. Mereka butuh diplomasi ya diplomasi. Butuh kedutaan ya kita buka kedutaan," kata Jokowi saat bertemu relawan seluruh Jakarta di GOR Yudo, Kelapa Gading, Kamis (26/6)."Ini dukungan tanpa reserve," tegas Jokowi.Sebelumnya Jokowi sudah menyatakan dukungannya pada kemerdekaan Palestina. Jokowi juga mendukung Palestina menjadi anggota Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)."Saya dan JK mendukung penuh Palestina menjadi negara merdeka dan mendukung penuh Palestina menjadi anggota penuh Dewan Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)," kata Jokowi dalam pemaparan visi misi di debat capres di Hotel Holiday Inn, Kemayoran, Jakarta Pusat, Minggu (22/6).
Bagaimana lontaran-lantaran Gubernur DKI Jakarta ini soal kebebasan Palestina dari tangan Israel. Tentu akan menarik jika kita menyaksikan secara langsung cara diplomasi yang dilakukan tokoh yang dikenal dengan blusukannya ini. Apakah Jokowi akan blusukan juga ke jalur Gaza? Atau hanya diplomasi wacana yang dilakukan para tokoh politik pada umumnya.
Sumber : http://www.merdeka.com/peristiwa/jokowi-janji-mati-matian-bela-palestina.html</description>
					                </item></channel>
  	</rss>